Het kwaad is nu onherstelbaar, en het was helemaal jouw eigen doen.
Waarom zou je wees door mijn oom, Sir Robert, overtuigd tegen uw eigen oordeel, aan plaats Edward onder privé-lessen, in de meest kritieke tijd van zijn tijd leven?
Als je hem maar net als ik naar Westminster had gestuurd, in plaats van hem naar de heer Pratt te sturen, zou dit alles zijn geweest voorkomen.
'Dit is de manier waarop ik altijd over de kwestie nadenk, en mijn moeder is volkomen overtuigd van haar fout. "
Elinor zou niet tegen zijn mening zijn, omdat, wat haar ook zou zijn algemene inschatting van het voordeel van een openbare school, dat kon ze niet denk aan Edward's verblijf in de familie van meneer Pratt, met enige voldoening.
